分享下自己點儲錢？24歲依加儲近53萬

現職點心師，月入22k
入行時得11k,
每月家用6000，
同朋友娛樂洗費交通費2500
飯錢0（公司早、午任食）
保險費1000
月供股票8000（當儲錢）
MPF1100
每月仲餘下3400做後備

如果唔係2013年同2018年股災，應該有80至90萬

月供都幾多下啵你

咁既生活有咩意思😂😂😂

2018年股災???

點解咁搞笑 人地話儲錢係現金
你就股票 強積金都計晒?

儲錢正係計儲現金？
係咪放入床下底曲奇餅罐

而家D細路係咪儲錢同投資都未識分
儲錢=財政儲備=隨時拎得黎用/做其他投資
強姦金都計埋我冇野好講

ON9,現金根本無用,
買收息股唔得?年年有息派

當儲錢MA

岩岩好夠買一架新車

有咩問題?
我都係有玩有食,有去旅行，

3萬幾到依加2萬幾,跌左幾千點
個陣高追左隻2382,無左十幾萬

當儲錢姐,都供左2,3年了

比個叻你

強積金我邊有計阿ON9,
我講緊每月要扣1100 MPF阿，
如果連埋MPF OVER 70萬

唔計MPF阿
如果計埋 OVER70萬

2382呢D升得快自然插得仲快, 投機je

支持
淨儲現金真係輸通脹
月供股票好過
不過記住 一股都不要掂支那股
可以分享供緊咩股票嗎

月供8000買邊隻?

沒辦法,當買個教訓

工行，煤氣,供左2,3年

工行，煤氣

果53萬得14%叫儲蓄
86%叫其他 撚知你其他係咩

銀行都話你知儲蓄=你果7萬幾
偏偏你要講自己有53儲蓄

真係唔知你on9定我on9
分享點投資冇問題
投資當儲蓄 仲要有人幫你打飛機
笑撚死

你肯定連常識都無,
銀行顯示既7萬幾儲蓄係現金,
餘下其他只會得幾樣可能性，定期、股票、債券
MPF係無可能顯示係一般銀行既餘額入面

已經叻過七成同齡既人
呢個歲數大把人仲係周身卡數月月清
戶口得四位數鳩下鳩下無理財觀念

睇40000點，53萬變100萬

我咁後生，又唔係借錢，點解要為錢去死?
無左咪重新儲過

其實樓主 後生仔 算係咁㗎啦

要挑剔 總有野講

佢會跟翻股票價值計 現有價值
大市升 價值都升
佢家下放曬咪就係依個價
咁有咩問題

不過應該叫資產 多過叫儲錢

利申 23歲 資產 500萬
儲錢 = 10k都無

做飲食好處就儲到錢，但無晒生活
以前做中菜打荷都近19k ,但無晒私人時間

我上面都有講
儲錢=財政儲備=隨時拎得黎用/做其他投資
定期股票債券 你隨時拎得黎用?!
定期股票債券 算投資 唔算儲錢
仲好意思笑人冇常識 同你再講都蹝氣

我返7收3,8個鍾,大把時間BOR

佢會跟翻股票價值計 現有價值
大市升 價值都升
家下放曬咪就係依個價
咁有咩問題 ?

樓主靠伙食費慳唔少，一個月當日日食公司已經少左3000蚊，一年三萬六！換轉我！食到嘴爛都肯！

你慢慢FF,9000點果陣你都唔係好掂咋
咁鐘意幻想世界大戰

不過下午茶基本上日日都食

樓主有冇靠馬會揾食？

如果得返9000點，大部份人都無工開啦肯定

你先搞笑
揸咁多現金等佢蝕通脹？

以前入行跟D師傅玩下，點知根本輸多過嬴
,之後就下定決心，所有賭既唔掂，除左股票

無咩點特別去儲同投資，打份牛工加有樓收租

輕輕鬆鬆開開心心過日子就算

點解你個時間咁靚，以前我做中菜12~10
格黎點心部返5收3/12收10

識分儲蓄同資產未？

又冇女朋友又冇時間
又買唔到樓
儲黎把撚

大部份點心依加都返5收3,我間中都去朋友到幫工，都係返呢時間,
BTW我係會所做，唔同酒樓返工時間架

股票都唔好賭咁大啊
一定要有超過一半收息股
眼見好多人玩牛熊輸身家

拍左2年半，岩岩分左幾個月,暫時無唸住拍.
返工收3點大把時間
買樓依加就算係專業人士都難買架啦，你唔會唸住買到樓掛?

發覺D憤青好想香港死咁
如果你話你移左民,係海外R下腳指上連登吹係無問題
屌你自己係香港, 人地進步果時你又話睇你幾時死

依加一半收息股，兩隻細價股，其他都算穩定

按版 輕輕留名

我都係24
得十幾萬現金
努力

我都呢行都幾難無工開，
就算沙士，97年，我認識個班師傅個個開足工，人工都無減過。
反而係你地做其他行業就有危機啦

HELLO,今日DAYOFF

Sweet 依加食完煙死返去執蝦餃

黎緊繼續月供 唔好見佢跌就停
加油

依加先汁，唔洗做生意咩

無停過，遲下加人工，唸住加到1萬去供

人多有炸佬 熟籠 朝早執左轉夠中午

哈，我唔食煙既，寧願去食個下午茶

喔,明白
我平時汁曬先做生意，一日60籠

閒日囉 閒日好撚hea 起完貨等班睇檔返黎寫完單一點hea到收工

400k都買到架靚仔野

幾多條友起貨

保險點解唔買得?
有意外有錢賠

NICE

3條友阿，8個字汁完

資產總值計埋MPF?

係我嘅五倍

我25k未計小賬 我有份基金 保險年交兩萬 再每月儲五千 旅行 資金

利申：屋企獨子兩層私樓唔洗比家用

如果 邊有咁多如果 如果香港電視當年扲到電視扲到牌 我24歲已經有幾百萬身家啦

想知做點心師傳其實好唔好做？
初入行有冇18K？

唔計，
MPF係唔會顯示銀行一般結餘架
如果計埋OVER 70萬

嘩，你羸曬

依加14K至17K左右啦
間間唔同

13年開始儲？

師兄都算係幾好啦, 做左幾多年野?
你平時使費少, 2500
我唔計你MPF都有一個月11400
可以儲>50%人工, 加油呀, 支持你!!!

好勁

按板未計小帳都25K,好高.
我返工做到收工都得22K

中六畢業前 己經儲左8萬左右，PARTTIME儲落
其他就全職做野開始儲

呢個post 咒樓主冇工開 股市冧做乜鳩
佢本身月入就唔係高
買唔買股票 都係咁少錢

6年野,不過讀書個陣有儲D錢
其他我返工好近,300蚊車錢,
其他洗費都多數食野,返深圳為主
派息既錢夠我去2次亞洲旅行

返深圳

所以咪要儲錢囉?

儲唔到。。。月月清

食下野有咩問題?,有同事係大陸做顧問,返去搵佢玩

點洗?搵幾多

你好想claim到份保險

唔係保險阿,佢係大陸酒店點心顧問，以前同事

你中五畢業就出嚟做

10股災又關你事

蠢到呢

中六畢業前,儲左8萬左右,做下PARTTTIME，跟住儲左近10萬，之後唔識,又急買股票，輸到得返2萬幾
再重新儲過

樓主好野

有d人見自己搵多左又會再洗多d
去多幾次旅行 溝女買車等

強積金計埋就真係.....

2047前你拎得返出黎？

旅行我一年都去2,3次既
不過唔會影響到我儲錢既目標

lm

中六畢業前,儲左8萬左右,做下PARTTTIME，跟住儲左近10萬

你本身係呢種人造就你今日既儲蓄

追POST啦,
MPF係唔會顯示一般銀行結餘架
計埋MPF OVER 70萬

資產總值好似係包MPF嫁WO

欣賞你

中銀mpf應該真係會計落個人資產總值

係咩，但我無中銀mpf😂

係咩？😂因為我用銀聯Mpf, 未用過中銀，所以唔清楚，sorry

突然多左咁多儲錢post
歡迎加入月供行列
你咁後生已經50萬
應該30歲前已經有一百萬以上
不過你份工咪冇左自己生活
返六日工時長

好叻叻

樓主30歲前KEEP住儲一定過1球 如果個市好番D 應該仲快D

返8個鐘咋，收3點，
都叫做大把時間用。
目標係30歲前有人生第一個100萬

我都希望，目標30歲前100萬

on9 儲現金然後等年年貶值？冇學識真係冇學識

家陣同你一樣大，得13200股煤氣，現金得返萬零蚊，有細路要養都唔知點儲錢 ，以前未有細路就話易儲

如果繼續咁儲，加埋股息，除非突然大洗左
30歲一定有100萬
定高少少目標120萬都合理

訂

點心工時慳爽又短 八九個鐘收工冇ot 平均17:00前收工 收工仲見到陽光呢點好緊要

樓主無諗住會拍拖結婚？
同你一樣本來都係儲左好多錢，之前結婚買樓駛左9成

我23歲 儲左120萬左右 70萬cash
17歲出黎做野 依家做sales 35k

巴打應該好早就出嚟工作？

100萬已經好開心

有細路養就肯定難儲架啦，
電視都有講，養個細路要400萬

同意，不過仍然有好多間要起凌晨

之前ex拍左2年幾，岩岩分左幾個月，
暫時無唸住拍住。

勁，求圖

2013年年尾全職開始做，
不過以前一直有返parttime既

有料

19歲 30萬 唔知到24歲嘅時候追唔追到樓豬

自己大洗.. 飲飲食食
2月認真開始儲錢

lm

岩岩grad ，重係跟屋企住 所以銀行叫keep到五位數 係時候學開源節流

有料，分享下點儲？
定父幹？

你咁樣只會一個月拖一個月

西利，
希望大家儲多d

巴士應該PT都儲唔少
咁後生有呢個數

又係你呢個點心師·傅 豬肉師，賣魚師，生果師

係儲到d, 但個陣唔識股票，一下子輸到得返2萬

樓主會唔會自己創業，開餐廳？

nice

窮撚留名學嘢

有唸過，不過始終本唔大，同埋就算要開，都要多d經驗，否則輸得好慘

同樓主一樣
24
around 30k
5500家用
1500mpf
屋企雜費
養車
月供股票8000

實際儲蓄幾多無計
總之每個月 副身家多1萬蚊

唔計母幹
大約有30萬身家
加幾隻錶 二手值12萬左右

有料 ，
連登就應該要咁。
個個話FG 50k,真係勁

痴撚線好離地喎 中六畢業前靠自己part time 儲8萬？
當你中五開始已經翻，一年part time儲到8萬？你做鴨架？

我實際收入真係50k

收租
加5m現金 定期準備再買樓
依d全部母幹 當唔計數

之前中學年代，好興討論區賣野，個陣時淘寶買完，擺上討論區賣。
再返下parttime, 8萬好多咩？

28歲
月入平均31k 女友搵緊30k
供數連雜費 20k
養車 4k
返工開支2k
保險 1k
户口有90萬 每月收緊千幾蚊利息
一年去兩次旅行 無咩錢儲到

幾歲呀

24歲

頭幾版真心睇到火都黎

儲錢梗係計埋股票債券啦 唔係現金唔計果d撚樣全部block晒

價值投資者 留tg 傾投資ok?

岩岩想搵下2013年既月結單，掉左，最近得返2016年，個數都係3十幾萬。。

咁多年利是錢 加埋pt存錢 8萬都唔過份姐 ?

正，巴打同志

生意鬼才 咁無野好講

8萬對一個全職中學生你話多唔多 當你一年，平均一個月要儲差唔多8千
係儲，都未計洗費，姐係你part time part到一個月至少搵成皮，你自己諗下對一個全職中學生得星期六日/放學3-4個鐘打工搵錢來講誇唔誇張

你留我加你

BelieveYourDream

點只一年阿？中四中五中六都長期有返parttime, 仲有利事錢呢？咁多年加埋8萬好過份咩

中四？15歲，翻得咩part time 又係賣屎忽？
咁加埋利事錢就似樣翻d

最近都有d後悔養車同去咁多旅行
養車 拉均 窮養4000 一年去少次日本 每月都多最少1000

計埋曬每年儲少左60000

人生第1份on9工，茶餐廳外賣仔，好記得個陣得18蚊一個鐘

努力

非法勞工
18蚊又低左d，個時m記都21-22$

早左玩車
應該買完樓 再買完樓 再買埋車位 先開始玩車

個時我記得都未有最低工資。
不過個陣多數客會比幾蚊貼士，加加下我記得30蚊一粒中

儲幾多冇咩意思，資產唔一定一年多過一年，人生咁長，唔好話經濟，你自己工作，屋企，健康，另一伴有事，要你拎返晒出黎，仲要有特都仲得。

月供股票就買公用內銀股啦，息高又唔會大跌，2382隨時輸身家啊DLGH

欣賞

你可以考慮下投資低風險

岩聽，所以我奉行 無為而治，聽天由命 上帝早已預備

有阿，依加供緊工行，2382無計啦，當無左架啦

所以供緊內銀

男朋友27歲 月入3萬3 儲一半 依家都有差不多90萬

24 得 1X 萬，人生已完

股票=門檻高d既賭博

明既

求包養

巴打叻仔
如果我24歲有你咁識諗就好

睇番樓主d post
根本上黎就係想比人讚好叻仔
好心啦 得果22k重要去到3x 4x歲都唔會升得好多
唔好以為自己好叻啦

算係咁啦大佬
就算唔升好多起碼都有舊錢先啦

父幹

睇完以上班巴打
明白到窮撚真係寧願唔好讀大學好過
一讀完出黎起碼差政府廿萬
仲要22-23先出黎full time賺錢
比人地差得好遠

樓主幾歲開始番全職

18至19歲應該

其實佢地一球都未儲到無咩值得要吹水
要吹可以吹多d
25歲左右有5，6十萬都好平常，連登仔好多都無拍拖，
一年儲十多萬好容易

我都想

唔係讀神科唔好讀大學
23,4歲 唔好話53萬 5萬都未有

唉 呢個真。。。
仲要差政府錢

睇番條數 除非19歲開始就搵22k個月
如果唔係 真係唔太balance
家用加洗費加保險費都已經9500
睇黎月供股票起儲錢方面幫唔小手

好勁
我就黎30先得20幾萬
讀書讀到差唔多25先出黎做野都係得萬零蚊
係最近半年先衝破兩萬可以儲多d

以為淨cash

我都26歲先做全職
因為中間有幾年玩左好多時間
依加都係得幾十個
勝在14個幾月糧
有時額外個兩個月嘅錢完全無用 儲哂
先儲得快
不過慢慢會儲愈儲愈多

儲唔到

吊 咁計法 我25歲過百萬都似

淨CASH 同股票現值有咩分別

我24先出黎full time賺錢
有d同事25

讀大學你一係讀到好叻
一係上莊周圍識人
否則你讀到岩岩PASS又唔識人
根本冇用

second low畢業
幾年u 入去坐 無上莊
咪又係咁過

I巴出現了

月供緊d咩，有無推介

睇投資書好似分開計

有咩驅使你睇得咁開

有錢讀梗係冇問題啦
窮撚要借錢讀 差落一大筆數
仲要遲人地4-5年做野
出到黎又係萬零 兩萬蚊

你投資太多落股票 應該儲多少少cash同加埋其他投資產品 債券etc 三分一投資落股票除非你係股神 唔係就真係搵自己笨

有錢一定讀書好
返工真係好l辛苦
聽日又星期一

買公用比銀行再穩陣

短視，所以咪繼續窮

幾勁
我二十歲先得4000蚊身家

放一百萬入銀行一年做2.2%定期是否on9
ps 對投資無乜興趣但又唔想蝕通漲

做人仔定期

我自己工行，煤氣兩隻，仲有2隻細價股，其他股都叫做穩

0 飯錢已贏左好多人

錢外身外物，
有事上黎都一樣要食老本，
先儲為妙

叻仔！

樓主好勁

樓上好多巴打叻我好多:~

我三十歲人都係得萬幾

點心師傅 去外國發達

我24歲岩岩畢業果陣得50k
係咪死得？
利申：依家28

做港元定期都唔會2.2咁少喎

有冇諗過儲咁多錢黎有乜用 辛辛苦苦搵咁多到時又帶唔走

點解散
佢嫌你冇樓？
我27 先草到你依個數

錢搵錢，好快追到人工，好快唔洗迫自己努力返工

恒生優越理財有2.2
有咩其他推介?

依家差唔多 好多得返1.幾

早排做
中銀半年2.28
永隆一個月2.3
3個月2.45定2.4

不過年頭減曬息了

點心「師」

中銀依家1年都有2.5
不過你做左都無野講
10月果陣最高息，美債10年抽到3.2

1蚊都無儲

通常呢d垃圾poat都係d未見過大蛇疴尿以為自己係人中之龍揾得好撚多既柒頭入黎扮晒謙虛咁問人有咩方法揾多d/儲得夠唔夠但實際係想人讚自己事業有成係高收入人士

你唔畀人做定期㗎7頭

柒到唔敢睇 夾硬要話現金先叫儲蓄

性格唔同姐

將7成以上錢擺晒投資產品先正路，不過呢度多細蚊仔或者烚下烚下既窮撚，唔好教精佢地

22歲出黎做野，現在29，月入70k
17年底用左差不多300萬買樓，現在還有幾十萬現金
一路都單身無拍拖

做廚最大消費:叫G食煙賭馬仔/波
樓主呢D已經賣少見少,又有做投資買保險
好多做廚賭哂錢,有病都冇錢醫

暫時無，我又唔係真係慳到咩都唔買，唔去旅行既。
一年去2，3去旅行。
中意食咩就食咩，買咩就買咩，只係我唔追求d名牌。
目標暫時想儲夠100萬，年息4至5％，希望以後每月可以拎到4，5千蚊息，幫下以後既生活，或者創業

呢句真 冇惡習先儲到錢

咁又唔可以咁講，我識既後生同行，都有儲開錢，至於賭我戒左幾年啦

1年太耐 我最多都係做半年 大部分都係3個月

岩

勁既人係唔會周圍咁講自己賺幾多咁
利申 廢柴 負資產

分享下賺錢經濟都唔得，成班窮撚眼紅人就認啦！成日以己之心度人 你咁勁咪分享下囉

*賺錢經驗

樓主份工咁正可以返8hrs咁正爽

岩岩大學畢業出黎做野 學債加遲啲工作需要要讀master 呢度都要成廿萬

都唔知幾時先儲到十萬

返工無停手架,不過換黎早收工咁解

得啦威啦 咪以為班晒野開post 做學術討論就唔知你想借d易晒

個53萬都係樓主㗎喎 佢用啲錢拎去買股同放係床下底 啲錢都係佢㗎 有乜好拗？
當然股票跌咗佢咪少咗錢 但佢要拎隨時拎到
邊到有計到mpf 妒忌人地儲到錢？

btw扣咗其他必要性開支 樓主只係用2千5一個月
我2千5半個月都唔知夠唔夠
平時有冇話特別慳 推咗聚會個啲？
食飯公司包都真係慳好多

連登仔憎人富貴厭人貧 。

樓主加油，事業方面有咩打算?

有時間可能可以了解埋餐廳運作，廚房設備點買點修，睇數，etc， 到時自己開舖！

你都on9, 連登仔多數畢業就搵幾萬, 年幾就儲到啦 洗鬼眼紅你咩

個標題應該改做點理財

AGGER
一大班月供資深會員比意見

or 讀唔到書一早即刻出來做野

咁佢點解要屈人晒命呀？

其實我都唔覺得特別慳，
我仍然旅行會照去，想食咩就食。
朋友聚會多數都去，除左有事做。
不過因為返工近，車費好少錢，
同埋自己有食下午茶習慣，如果唔食仲可以慳多1千 ，不過就難d

應儲得儲 應洗得洗
儲完又帶唔走 洗係d改善到生活質素既地方都好緊要

岩阿巴打

有唸過，不過始終要多D經驗，或者未來有機會既

岩, 所以上面一睇得出咩投資保險垃圾
肯定係果D出來食過飯十幾廿蚊牙哂痛咁
又話唔好食咁貴

遠離呢D人=提高你生活質素

巴打做咩

乜唔係現金先會貶值咩

總有啲自己儲唔到錢就不斷打擊人地話儲錢無用嘅廢柴出現，想拖底樓主同你一樣咁失敗

樓主加油！繼續keep住依個習慣

加油呀樓主！

一齊加油

小朋友你既理財概念仲停留係清朝？？？

無儲過
等老豆比首期算

窮人思想

on9
係呀股票又真係唔可以隨時拎黎再投資架
你賣撚左咪用到黎買其他股囉 再唔係咪T+2 cash out囉
唔好為駁而駁啦柒頭

驗眼啦清

煤氣 中電 匯豐 給你脫貧好機會

前僱主快遞左張19蚊支票，應唔應該以99蚊成本去兌現19蚊支票？附圖

連張支票都唔識入

睇下過多幾年都係俾人sell基金投資然後一鋪清袋

連登講股票都哂氣
個個損完手一次話買股蝕
慢慢抱著D唔值錢既錢過世

依加去銀行都有人SELL阿,
我全部都推曬

我又好奇 邊個人哋儲錢會淨係講現金咁傻醋
定還是嗰個就係你

有興趣想知

你依家月供收緊幾多息

真係無計,
因為都係呢2,3年自己供,無睇過

買股唔睇收息

儲還儲 投資還投資

佢識自己入架MA,
同埋呢D野都係姐夫教我,姐夫係層投資公司做高層,原本我咩都唔識

回報都唔知, 你又係抵比人屌D

SORRY...
我唸一年有2萬息掛?真係無留意

勁 識投資!

如果真係24歲儲到53萬同時又唔識入票
根本佢24歲個腦同64歲既廢老都無咩分別

呢50幾萬可以隨時拎出黎洗定點
未接觸過呢d唔識野
因為自己都想儲一大筆錢

得7萬幾係現金,
其餘4十幾萬股票現值,可以隨時即賣,急用咪可以即賣曬佢變現金

巴打你都幾有眼光
btw想知股票可以點買
每個月想買5000又得唔得

可以考慮月供股票

可以去財經台,有個POST月供股票,可以去睇下.
最小供1000蚊都得,依加中銀仲做緊免一年手續費,抵供

25歲都係儲左50
不過係50K

可以考慮月供股票, 現金會唔值錢

放係到儲現金 , 真係咋都無
基金又ON撚9
真係拎去股票到賭下佢好過

BTW 唔識股票
有個全職玩股票既親戚同我講, 個人留意時事 , 唔會盲信 , 又識止血唔會傷得太入肉係唔係真?

你留意時事都冇用
企業優質幾壞新聞都打擊唔到
參考下港鐵,股價有冇跌超過一半?

股票邊個話嬴硬就肯定係假架啦,
試過4萬變14萬(8437),一個月就汁10萬,但之後其他股又輸返比佢.
最好就買收息股啦,起碼有息收先

有個FD 抽到02359 藥明
係到屌新股都跌
輸個少少係到媽媽聲都唔知佢想點撚樣

金融

有D人專玩抽新股
一開市就放哂,好似100毛,雷蛇咁
其實同賭大小無分別

21歲仲返緊學
老母送咗兩層樓俾我
平時冇儲開錢

拎哂50萬買利記好過

其實我唔係好明
可否分享下由工作開始
工作年數
人工總收入
總支出
股票價格升幅
股票利息

好撚有錢

連登仔話
自己儲：咁有咩意思 做人無生活得生存
屋企：屌你老母父幹撚

會所入面點心佬，人手製點心

岩岩24歲 都想學樓主儲咁多錢 依家入市算唔算唔太好 因為我等緊終極一跌 先諗住入市

而家儲左27萬
之前半工讀洗左成20萬
而家每月儲12k 雙糧花紅儲2萬
利申月入21k 要係30歲做百萬富翁

巴打幾歲？唔洗比家用？

18歲做野22已經有近50萬
不過用曬去外國留學半工讀緊

2012年中六畢業 已經儲左8萬 再做左排parttime 近10萬，個陣咩都唔識買股票，輸到得返2萬幾。
2013年入行點心，個陣11k左右，月儲4至5k, 一年約6萬
2014年加到14k, 開始儲6k，7萬幾
2015年加到16. 5k,開始儲7k, 8萬幾
2016年加到18k, 都係儲7k, 8萬幾
2017年加到20k, 儲8k, 近十萬
2018年加到22k, 儲8k, 近十萬
由2016年開始供工行同煤氣，工行息率約5%,
2018年間有抽下新股，買下細價股，科技股，有贏有輸，不過總計輸十幾萬左右。
總數好似唔岩，我都係大約講出黎，參考下

個個都咁唸架啦，仲洗買咩？
唔會有人知幾時係最低位既，
最重要係要買優質股

樓主比人踢爆左

25了
屋企都係收4500
唔係靠我開飯

其實你唸完未？唸乜鳩

2012 輸到仆街 係買 牛熊？

嗯，個陣咩都唔識

23
月薪42k(已扣MPF)+pt每月平均12k
儲20k（會買股票）
家用5k
旅行基金5k
一年5/6次旅行，有時請埋屋企人
供保險(危疾、儲蓄及父母醫保）10k
其餘全部用來搭車、食、買、娛樂
想買就買唔會慳，好彩唔中意名牌
現有資產600k up
理財概念：如果想儲多d錢，我會增加收入，rather than減少支出

利申U grad，非與父母同住
其中一個戶口

樓主幾歲開始做嘢
24歲黎講好勁

巴打
我都有7皮野儲蓄
22歲 可以點投資?

樓主唔讀degree明智決定
一讀完十幾廿萬債
讀完仲要得13k

樓豬好生性
竟然無廚房佬賭/叫雞通病

唔好話同office講股
同做廚果班根本理你都戇鳩
樓主呢D好大潛力

咁都有人吹奏

專科？
自己住連租都唔洗俾
咁快買埋樓

佢讀到八大degree先得㗎
講到佢有choice咁

總係有D傻仔提子人地努力有成果，講埋哂D垃圾假設以為可以打擊人地既恆心，睇見你就可憐

其實個degree有用
fg 就有樓豬呢個價啦
13k 就念下自己讀乜啦....

啲on 9成日攞10幾萬債來 掩飾自己讀唔成書
唔講以為百幾萬...

買藍籌好難輸晒
輸晒個陣香港經濟應該都冧

仆街了 我26歲月月清

有5萬蚊 點投資好

有20幾萬買咩股票好

無咩本金，月供股票啦

全職計 19歲

專科 冇買樓 公司有宿舍

屈撚左

賭以前一開始入行有玩下，但係輸多過贏，下定決心戒賭。
以前都keep住有女友，無咩需要叫雞

仲有香港人D MPF
大部份人揀哂恆指

唔敢推介，廢事比人罵😂

似係PI
42k 先交5k 你都算有人性

痴撚線 百幾萬大把人有啦

PI 唔結婚 都無咁快有樓

佢都冇 佢係住宿舍

熊佢老母.咪聽D所謂專家講
月供股票係唔洗牛熊市
只會供少/供多/停供

都要排隊ga...

可以去睇下財經台，有post教月供股票，唔洗上行搞，網上就得。
月供股票根本就唔需要理佢牛定熊，你目標係為儲錢加拎息既，每個月比d恆心供就ok

父母都有工作
屋企唔止我一粒女
平時出街食飯買野都係我比
呀媽唔太識理財 大花筒 唔會比咁多佢洗

又岩
btw咩part time有12k... 可以同人份正職比

我都想試下月供
但我想供個隻好高息就冇得玩月供
要自己買

特別高息既，自己睇路啦

宿舍要結婚先有

家用$6000

點解
我都想買港燈同置富個d

呢兩隻唔叫高息啦

正係識呢d

如果講高息，而有得供，玖瓏紙業？好似成10厘。
不過我唔會買囉

港燈點睇

個人認為買銀行股，公用股輸極有限，而且穩定派息，假設供工行10年，共100萬，息率5％，當佢股價零增值，10年後都派左50萬息

呢點我就唔太認同
因為啲錢壓住咗用唔到
流動資金多先係王道

冇咩特別
一半係專業相關的
另一半係補習，以前大學補開果幾個學生，3百幾蚊一堂

依加都有5厘，公用股 一般d人都係中意買2，3，2638呢幾隻，我自己就中意3號

3號2厘都冇wo

樓主儲錢去叫雞/出火

我得十幾萬流動資金 一齊加油
但計淨資產 吹上成千萬都得

錢係搵番黎 唔係儲番黎
建議你大大力洗哂佢

得啦,唔好係人地PO搞屎棍
要入就入月供PO屌班人投資玩股票係傻仔

後生反而對個market demand熟啲

類似頭啖湯嘅concept

但係十送一呢

你仲搞笑 有無諗過開棟篤笑

點心店開到成行成市啦，無咩頭淡湯可言...

所以咪話

btw 想玩下stock
就嚟grad 得幾千蚊

草黎做咩 又無女同你結婚

出黎做野後，月供股票啦😂

你條垃圾整容港女就咪講啦，
唔通我有女，又要話你知咩

咁多錢 分啲黎得唔得

月供港鐵都不錯

我都係講大概儲既錢，
無講之前高追d股票，又低放

廚房佬有女咪又係叫雞叫沉船既大陸雞

都唔明你個港女嘈咩，post又唔追，睇曬咁多頁先講野啦，你既問題，我解答曬架啦

每日儲一百，一個月儲到三萬，一年就起碼儲到三百萬

都唔明d人咩心態，自己係到ff, 係真既就緊係恭喜佢啦

巴打加油, 唔好走去掂動物輪個類就得

收到

係wor, 一時以為佢岩

上莊會發到達？笑了

好多人有個信仰
月供=必賺

發覺你真係弱智

巴打心水清

又係你

終於有人開個認真post

我24歲都係得42萬 不過有架車 仲值10萬

21 STOCK連CASH 25萬

車 負資產黎

我都係中銀月供 不過開始左冇耐 25歲

每年扣

有架爛鳩車
都無閒情逸致理佢仲值幾錢
但求唔好成日有野要整 可以比我返到工就安樂

巴打有料

無撚有錯 同埋 我當娛樂

笑左，唔怪得咁多窮人

樓主好勁，我24個時應該得十幾萬。依家30歲，上兩個月股市下跌帳面少左40個，仲剩返120個。

你on9, 完.

冇儲 盡使

以其人之道 還治其人之身

咁係人都想賺錢既
我都想賺 由其係唔想蝕通帳

連登仔學似樓主咁識諗就好。

連登仔玩開雷蛇,小米,美圖

連登仔應該會避免用大陸野喎

條女23歲
扣左老強27k

依家全副身家 加埋唔夠2皮野 乜投資都唔做

有撚用咩
入張支票都要上連登問

女仔好多都唔會諗將來要幫手夾首期供樓交租 點會儲錢

23歲27k🤨

我強逼緊佢每個月儲1萬蚊 for將來夾首期

留意番,係扣埋老強...
23歲 30k 護士?

佢已經係行路返工加帶飯
真係唔知點解佢咁撚窮

Tg 加我吧 cy0451
同路人想儲多啲錢

23歲70萬 無父幹
靠炒野

女人日常美容化妝護膚品花唔少錢 ？

養第2條仔

入到去個月供股票post
就見到話建議用中銀/一通
樓主係咪用中銀供架
想用返自己個戶口匯豐搞
但見到又好似唔係幾抵 聽講收費好貴
想聽下樓主意見
入去個post問覺得會比人屌

24歲嗰陣嘅我，仲係一個廢青

我自己買股票就經證券公司，銀行啲手續費頂唔緊

一貫傻鳩回覆

係
見到d手續費每次又最低50/100真係幾貴
但去搵其他公司又唔知信唔信得過而驚中伏
巴打用開邊間 介唔介意講下

中銀抵
50蚊全包
開張恆地卡供 供夠2年有1蚊1分
18000分可以換100蚊
每月供到9000=免手續費

唔係呱,50蚊都叫貴?
一年講緊先600,你仲想點..?

想比其他貴掛
我見有手續費 又有存倉費
陰d陰d d錢就冇晒

中銀月供50蚊全包喎
你有一手一手買先收存倉費+股息費

唉 我fg 返咗過幾個月 得幾萬蚊
係唔係再儲多少少 再學吓供股啊 or 其他投資
樓主唔介意講下你開始嗰陣時係點樣？

無錯喇 睇左窮爸爸先好笑人

你唔係儲錢 你係投資 資產增值

真心勁，我24 嗰陣應該仲係負資產

認同上面ching 所講
要儲錢唔係諗慳錢 而係諗點樣增加收入來源
極度慳錢都唔係太好 人生苦短 無謂令自己生活得咁慘

我自己用致富
冇供股，純粹買幾手過下癮

遲啲手頭鬆動啲，去睇下巴打講嘅銀行供股

我而家30歲 都經歷過你個個階段 我24 歲就無你咁富貴 但而家都叫生活過得去 我覺得其他人24-28 係開源一定重要過節流 諗計搵多少少錢比儲幾多錢既重要性高好多 因為去到三十其實好多野就會定哂格 同埋講開儲蓄 我覺得要好小心簡 簡一d唔會過氣既野 高現金流既野就最好

佢做護士做撚到咁大駛都算係奇蹟
通常忙撚到閪咁出街駛錢既動力都無

除咗貼仔，仲有咩可能性？

唔係護士

3400叫雞剛好

係咪做倫敦g

認真，sales?

認真，你啊媽係咪做開雞

依家抄散都20k+
不過真係由朝做到晚
包食先最爽

教書 pt 14

27 儲到百八萬

以前酒店炒散自助餐
飯堂食完 做野又係咁打貓
依家對食真係無咩慾望

無返60-80 流動現金
手頭太緊 一買樓你就要放曬d基金股票

月供
不如自己買

月供邊隻

投資8000 通常買咩

其實想知用中銀買係咪要開個戶口
我意思係銀行戶口
定係開個叫做投資既戶口
我知呢個問題好似好低能
但每次想買果時 要去唔同機構開既話
覺得會搞到d錢好亂
同埋轉黎轉去都唔係好事
唔知中間比人抽左幾多走

證券戶口同存款戶口獨立
開張中銀信用卡+證券戶口搞店
月供完月尾還卡數

巴打好勁，做左幾多年野

已經有2張信用卡
兩張都係學生時期整
而家開第3張搞到要偷偷摸摸唔可以比老母發現
唔可以定期係銀行自動轉帳

仆街
18年fg出黎收入好低
信用卡整唔整到都係問題

有支那係度 10年好撚驚

希望社會多d呢班9人

一個月用剩超過一萬 已經好過好多人

見佢網上有得搞, 但係冇得同時申請信用卡?

唔好意思題外話，想問下呢個係咩銀行嘅apps?

正傻閪
講2句就起撚晒鋼咁

咪傻...除左年頭年尾邊有20

23歲

而家門鑑低撚到年薪8皮都整到
你會唔會咁都無🤔

中銀

23歲 畢咗業一年半 19k
宜家先得13萬 當中6成係股票
平時已經好慳 但都儲唔到錢 因為本身人工就低

番7，咪凌晨要起身

日日2餐食點心，好唔健康

發展副業好過 比你慳極都係19k 一個月

但佢得50萬

朝早食碗粥，加個包咋。
下午食廚房野

全職計就19歲

其實呢d就好簡單，網上有個制禁。
如果你仲係唔明，其實去分行搞就得

開中銀證券加張信用卡，每月月尾找卡數就得

樓主都係快啲走啦呢度好危險

本金細，就試下供股儲d本啦。
開始時咪比d恆心供，例如你目標係每月1000蚊既，咁咪點洗都要留1000供

咁又幾正喎，唔洗煩食咩，又慳到錢

比人屌屌下先成長架啦😂😂

睇返十年前工行幾錢？同埋呢十年一樣穩定派息。
唔覺有咩問題

返工好近，一般過6點先起身。
同埋6點唔叫凌晨阿？叫朝早岩d

樓主簡直係一半人生勝利組啦 咁既工邊度搵 惡唔惡做先

健康為主，自己好多野都唔會特別想食，點心都少食
菜 魚 飯 就最岩我食😂😂😂，

做就老實講返工無停手，不過人事關係幾好，換黎早收工，我覺得值既

其實我想知如果未接觸過股票貿貿然去買係咪好易輸晒d錢?? 同埋買外匯既話係咪要本金好大先好玩??

其實我都唔係好識買股票，無謂亂教人啦😂
唔輸d學費唔得架

有咩副業好發展？

岩呀
如果乜都計我自己細佬唔儲錢都多過我

我月入五萬都儲唔到你戶口咁多錢

樓主 我支持你
我都係24歲 希望4年後有間私樓

咁易買到就好啦，

25 fg
下定決心一個月儲18000

照目前睇 你4年後 資產點都有一球
400萬9成按 非納米樓 實上到車 睇你捨唔捨得買姐

但會跌到仆*

過唔到壓力測試😂

我發覺連登d人真係唸住揸現金成世？
咁你慢慢儲現金啦😂

all in 股票 得返三份一

總結咁多年，自己就無咩輸贏

總結咁多年 輸多過贏 不過唔緊要 錢罌先係我重點

個其實冇 增值 已經輸畀通脹

係既，但起碼自己d錢一年多過一年啦

加油～ 你仲有大把青春

唔洗理child登

不過好既資產組合 可以考慮埋美金 黃金

留名

有機會再唸啦

如果節儉d 我應該可以儲多1萬一個月

但返工咁辛苦 真係唔想就住就住黎洗

最緊要唔好難為自己

我勸樓主 如果恆指彈上28000最好清一清倉先

月供=必賺

支持，總好過啲垃圾洗腳唔抺腳，月月清仲要一身咭數

岩呀 低買高賣 等岩位先再入

有幾隻未到心目中目標價，如果到會放咁d

樓主
如果恆指升到咁上下
係咪都會去手動咁放左d股出去變返錢
然後再下個月繼續儲

想問下 而家均價係幾多？

邊張卡年薪只係要8皮
我搵黎搵去都一係公司卡
一係就最低年薪15皮
邊張可以啱用

樓豬有無諗住幾時上車

Enjoy card
6皮

sor我可能講得唔清楚
邊張中銀信用卡年薪最低年薪係8皮
我只係想要張中銀卡黎月供

其實有6個月緊急存備金咪夠

唔知點解個個都屌鳩樓主cash少
又用一堆極端例子
又乜金融風暴又乜柒

其實我自己擇既股票恒指升落對我唔係太大影響。
Btw如果個價到我心水價會即賣，
但月供既個兩隻就多數唔會放

其實打電話去問，就算年薪無15萬都一樣批。
我自己申請中銀恆地卡，寫年薪要30萬，我唔夠都一樣批

無唸過，其實自己一直都係抽白表居屋，咁當然就無咩可能抽到啦😂

我無唸過呢個問題，始終做個行點都有工開，除非身體有問題，所以就買左d保險

留名學理財投資
ps.18歲妹妹仔

點解草到咁多錢，我反pt 果幾千銀好快冇曬

恆心

女既正常，男既都正常
可能係我唔正常
Btw努力

到底點忍到唔洗咁多錢，18歲嘅你草幾多?

8萬，未夠19歲時就over 10萬，但個陣咩都唔識買股票輸到得返2萬幾

中學已經反工仲草咁多

如果唔係咁多年ex可能都儲多廿幾萬😂😂😂，結論係唔應該咁早拍拖

月供股票用邊一間銀行/股票行
我見中銀可以用信用卡供儲埋分

咁撚冇大志 仲諗住比個like你
你出得呢個po就有社會責任 仲亂講野

係香港生存 大洗啲對自己好啲仲開心

中銀再加恒地卡，最抵玩法

咪理佢啦 呢家連登多左好多呢d死都要搵野拗嚟證明自己嘅on9仔 但又乜都唔撚識 靜係識拗埋d無謂野

樓主係唔係每個月都嚴守2500既支出，我認真計過實際lum sum 62 萬，當你輸左十萬 同呢個數差唔多。想問你lum sum mpf 計，咁保險又計唔計？

同埋一年去幾多次旅行，去邊度，幾多日，之前同ex 出街會食d 咩？玩d 咩？

唔係，有時用多，有時用小。
唔計保險，唔計mpf

3次咁上下，日本，台灣，韓國，大陸，泰國

仲要可以一年3次
咁每次旅行用幾多錢左右？ 計唔計落 2500 入面？
等我可以計清楚d

唔計，有時3，4千。有時過萬

同ex,洗費，多數開房錢 煮下飯仔 睇戲 平至食茶記貴至食自助餐，間中送下禮物咁

仲又想問供股投資加普通投資埋單賺左幾多？

過十萬

原來仲有十萬贏到。咁差唔多啦，6年淨儲340000

又開房又自助餐一個月先洗$2500，幾有趣喎

又係wor

佢上面仲話如果單身可以儲多廿幾萬

想係sell 中銀 供股？

見到用支那移動真係

我有次蝕入肉之後都無再買
好撚驚又無晒D錢

同巴打差唔多金額 但老幾年

娛樂洗費交通費先2500 你日子點過
買隻game都3-400

3400*

現職點心師，月入22k
入行時得11k,
每月家用6000，
同朋友娛樂洗費交通費2500
飯錢0（公司早、午任食）
保險費1000
月供股票8000（當儲錢）
MPF1100
每月仲餘下3400做後備

我自己都有打開機，
現時玩ops4, 戰地5，lol為主
岩岩買左部新電腦，打機爽好多

我部notebook用左好似5年
但唔捨得換

之前個部我都用左5年，但太慢，先換。

樓豬吹水 唔需要認真

如果想將d股變返錢
係咪直接禁個制轉晒做錢過返數入戶口架
想每一步都問清楚 明白條路點行
黎緊準備去中銀開戶口

搞笑，行情你又唔知，就話吹水，
無知扮有料

其實你可以直接去銀行問職員，
呢到連登成日fake人。
中銀係可以正價沽碎股。

係可以，但佢扣手續費好撚貴

400萬買到夠住咩

本身已經開始緊儲錢
但成日都好易見到想買既野就買

忍唔到買野，可以選擇cit曬信用卡佢

Cut*

咩人會淨係講現金

係你

投資就投資
儲蓄就儲蓄
人地問你每個月有咩支出 你30%拎去投資又叫儲蓄? 會倒蝕嫁 成班戇鳩 你儲蓄現金會倒蝕? 收你存錢費呀?
成班真係弱智

請問股票的價值係 in term of 咩?
係錢，係市價，係用錢黎計。

儲現金點會唔倒蝕?通漲係咩黎?

儲蓄定義係咩?係累積財富
股票係財富一種，點解唔係儲蓄

家陣唔係講 儲現金 ..

當股票喺全地球都有極高透明度嘅交易，價值價格係公開，轉手，買賣，極快完成。點樣買股票唔係儲財富嘅一種?

定係你自己嘅定義，要人地一定跟先叫啱?完全無 common sense ,點解會唔會倒蝕係會影響係咪儲蓄嘅定義?

有機會蝕就唔係儲蓄?完全唔知你嘅論點係邊

儲蓄，是指從收入中不用於消費或將其延遲消費而結餘出的一部分資金，存放於在銀行開設的個人帳戶內，經過一段時間後可獲得利息的個人理財方式。儲蓄方法包括把金錢存入銀行作存款，或者儲起作退休計劃[1]，也包括減少支出，例如節省經常性開支。從個人財務策劃的角度來説，儲蓄特指低風險保存資金，例如使用存款戶口累積資產，而非進行較高風險的投資。
原來有高風險嘅投資都係儲蓄 你贏

講你聽，你儲港幣都係投資嘅一種，港幣兌外幣都有上落，匯價都有上落。你都係投資港幣呀!

當港幣兌日元跌，你係咪叫蝕呀?

你就真係弱智啦。

根本由你有現金開始，你儲咩都可以係投資一種呀!你儲港幣，姐係你覺得港幣會升，會跑贏通漲。

買外幣，都係現金。你點分咩係投資呀?
定係你自己無諗就以為儲現金唔會影響價格呀

匯率上升關撚事? 我唔會兌外幣又影響到我? 瞓醒未

你係香港用日圓買嘢?

高風險定低風險點定?你知樓主買咩股票?
咩股票叫高?港幣一定係低?
定你無知到二分法，股票一定係高風險

唔係求期貼d野出黎。
儲蓄係儲財富
我儲財富

點解淨係現金先可以係財富?

你解黎聽下

咁投資又係咩 你又解釋下
呢個世界無一個行為係儲蓄啦咁 儲錢都比你講丁投資 你玩晒佢 再見

你完全係 on 9
講得出呢句
你根本連 sense都無

通漲又唔影響你，現金的兌換價又唔影響你

你講咩呀?

姐係你講，儲現金唔會蝕?
通漲咗
當港幣兌外幣大幅回落
當你 on 9咁解你聽
當外國人有100元，舊時可以買100元嘅香港樓，今日可以買你港幣1000元的樓，

你擁有嘅錢面價無轉，但購買力已少咗

點樣對你無影響呀

請問樓主幾歲入行？

你自己了解多d先出黎屌人啦

你根本性的慨念都無

硬係要分儲蓄同投資
又無論點論據

你了解下咩係錢，咩係財富啦

持有港幣點可能係無風險，你同果d炒股輸死，講價格點郁都不影響自己嘅人一樣

19

算啦，無謂吵，我都只係諗住分享下儲錢，無諗過d人連現金同投資都分得咁清楚。

你就真係好搞笑
你係咪仲係小學生 得現金先會咁諗
儲錢係睇你總資產
唔係就係得你所謂既現金

儲錢係睇你總資產 呢句合理
但你拎錢去買股票 呢個行為叫儲錢就好撚好笑囉

最叻就係你呢d不學無術嘅人論理財

"儲錢係睇你總資產 呢句合理"

股票唔係資產??
天大笑話

重係到搞笑?

前言不對後語

出少句聲，學下野先啦

時間都係錢黎，後生享受既同老左享受既有好大分別

岩既

叫流動資金會合理d

算啦樓主都係至在分享
又唔係大學會計post

但係其實永遠活係明天係好危險 你唔知自己會有幾長命

所以咪要有儲蓄

3同823 完全係藍籌之光

KEEP住持有

一開始咩都唔識有玩過，
之後都從此以後無掂過。
講真，月供隻穩定既真係有錢賺

悶賺

樓主好犀利，支持落去。

要儲錢真係首先屋企人先有地方住
然後自己有地方住

交租都交萬7
扣除其他開支保險每月儲得萬5
基本上每半年就會將大部分現金轉到收息股
現金維持喺2-300k 左右

努力啦大家

咁後生拎住咁多錢 咪又係要同左手一齊

我24歲就蟹左五十萬係股票